澳門🇲🇴講廣東話人數十幾年跌一成

眾所周知 #廣東話 是澳門街最多人使用的日常用語，但近年來隨著大量人口遷入，廣東話的主流地位“江河日下”。根據統計局數據顯示從2001年到2016年，15到29歲青年人口中以廣東話為日常用語的人，雖然從8萬多人上升到超過12萬人，但佔比就從84%下降到77%。有小學生表示，平時學校幾乎“全普通話”教學。

班細佬好似連廣東話都讀唔掂
係商場望到班細佬跑嚟跑去，大大聲聲講普通話
過幾年就到香港

過幾年？
你都on9嘅，依家已經係

人地電視台都只係話[隨着大量人口湧入]
跟住就話要普教中

中共嘅策略就係將港人質素拉低
150個落來攞綜緩 根本就唔撚係引入人才
直到同大陸一樣文化水平
咁咪易d昆鳩香港人

係

最慘的唔係中伏
而係明知係伏都要焗住中 冇得你揀
香港人仲可以點樣反抗

點解澳門冇150都咁多蝗既

好多小學生都講緊普通話啦

一成咁小? 我前幾年去都已經周街蝗語喇喎

因為有啲人同同學傾計講普通話
但係其實識廣東話
佢哋出街買嘢講廣東話
咁都係日常用語

只要拉低香港，中國就平均了

呢D只會好似雪球咁
愈滾愈快

十幾年先跌得一成

朝早勁多一車大陸細佬過嚟翻學
多到你唔信

之前係譚仔聽到成班中學生講普通話

唔好話澳門 自己香港都守唔掂

D澳門人好自豪架

五十步笑百步

有啲一時講匪語,一時又用番廣東話嚟傾計

冇得反抗
中共要香港死 除左支爆真係冇咩機會走得甩

恭喜r門人

其實香港依家中小學講普通話都變到好正常咁
唔好笑澳門住 香港其實一樣

唔去改變嘅話,咁我哋講廣東話嘅人到老咗就畀人鬧廢老

香港都頂唔得幾耐啦
行街一定有學生講 真係好想屌柒佢地

依家香港人講廣東話比例仲有冇77%咁高？

加埋港島班鬼佬 SSP元朗班蝻 新界班150 真係好難講

如果淨係計新界區肯定冇
北區過多幾年應該係普通話做主流

放心過幾年香港就會有班蛋散出黎講依家好多人母語係普通話，要全面普教中。多得個日日150人。

香港都差唔多
見到D細既講蝗語就煩
又難聽又要講得大聲
公眾地方講野細聲 係咪唔撚識呀 屌

屋企樓下m記個條友都係講普通話

屌佢啦 喂係香港唔講本地人語言 要我就你呀？

仲有下面間小食檔

抵死

小心有人發爛咋再踩香港

一年五萬幾蝗 都未撚計拒地亂鳩咁生
真係豬那化
屌你老母香港政府
香港人都未撚搞掂
仲要幫大陸仔埋單

投降未？

笑還笑
希望大家如果有仔女除咗推佢學英文之外，都要用返廣東話
仲有00後唔該講返廣東話

得閒入天水圍，已經一半半

上水有一半我切

澳門戶藉不嬲守得好撚好
咪撚分化

香港平均應該仲有9成 不過去到屯元天同啓徳就唔同講法 應該得2 3成

香港多得民主黨唔少，李柱銘，蔡耀昌，何喜華，屍麗山兩姊弟。

對於殖民，共產黨好有耐性嘅！